---
title: "Обновилось дополнение «Фото на документы»"
date: "2011-11-05"
---

Сегодня была выпущена новая версия дополнения для свободного графического редактора GIMP, позволяющего быстро изготавливать фотографии на документы.

Среди улучшений можно отметить:

- доработанный интерфейс диалога «Выбор формата фотографии»;
- полуавтоматический режим формирования фото (подробности ниже);
- появление полноценного редактора форматов;
- добавление опции «автоуровни»;
- использованы новые возможности GIMP 2.7-2.8 (группировка слоёв и ряд других, менее заметных пользователю);
- добавлен новый формат «Грин-карта»;
- конфигурационный файл дополнения теперь генерируется автоматически при первом запуске, что упрощает его установку;
- исправлены искажения интерфейса проявлявшиеся на системах с увеличенным размером экраных шрифтов;

Итак, подробнее о полуавтоматическом режиме. Если вам удаётся изготавливать качественные фотографии, не требующие дополнительной обработки, то вы можете, в целях экономии времени, после расстановки направляющих выбрать необходимый формат и кликнуть по кнопке «Выполнить автоматически». Готовое для печати изображение будет сформировано немедленно.

Действия, которые будут выполнены над фотографией после нажатия этой кнопки (обесцвечивание, добавление уголка, добавление овала с растушёвкой и т.д.), можно настраивать с помощью редактора форматов который находится в диалоге «Настройки...».

Работа с новой версией дополнения показана в демонстрационном видеоролике.

<iframe src="//www.youtube.com/embed/jbu99_3n26o" height="429" width="572" allowfullscreen frameborder="0"></iframe>

 Скачать дополнение можно со страницы расположенной по адресу: [http://gimp-id-photo.ru/download.html](http://gimp-id-photo.ru/download.html)

Обо всех найденных ошибках или идеях по улучшению функционала сообщайте на электронную почту zend.karabanov@gmail.com.
